﻿ Đề_nghị không thu thuế đối_với các loại trái_phiếu Chính_phủ
Theo phân_tích Vafi , việc thu thuế đối_với trái_phiếu Chính_phủ đồng_nghĩa với việc Chính_phủ phải nâng lãi_suất của trái_phiếu , tạo ra áp_lực đối_với lãi_suất của các ngân_hàng thương_mại , kéo_theo việc các ngân_hàng thương_mại phải nâng lãi_suất huy_động vốn , ảnh_hưởng không tốt đến thị_trường vốn .
Hơn_nữa , hiện_nay , trái_phiếu Chính_phủ có loại được miễn thuế , có loại không được miễn thuế vì_vậy về dài_hạn Bộ Tài chính cần nghiên_cứu để không thu thuế đối_với tất_cả các loại trái_phiếu Chính_phủ .
Theo Kinh tế và Đô_thị
